檳城三日兩夜美食快閃

去完北陸中部一星期,你問我答

關西京阪神和5日遊

關東信越鐡道行

四國山陽山陰山旯旮鳩遊

新加坡中伏美食之旅

兩星期單人JR Green Pass縱斷日本列島

冬西鳩流遊

新正頭九州自駕行大運

櫻花期遊走關東

TPE三日兩夜

Hi, 又係小弟呀
今次終於於唔係去日本做鐵膠
而係去大馬檳洲

Day 1
事前已經知道班機loading好爆
不過估唔到要到Gate close前37分鐘先放boarding pass
搞到要趕過安檢

去到South NPV lounge 已經final boarding call
要搭巴士出歐他悲上機

原來今日Equipment change咗做B-HYQ 33R
所以座位數少咗 變咗standby難上機

同老母打散坐 俾咗bulkhead位我

早餐 磨菇奄列及雞肉腸

經過三個鐘頭嘅機程 順利降落檳城國際機場
見到啲高樓大廈 有種熟悉嘅感覺
好似搭咗時光機返去舊時嘅香港咁

竟然回程係當地上餐

巴打一出門口就撞凹咗架車

ID standby Y class 寄行李會唔會有priority tag?

本來就係凹

可以狂食榴槤正

小攻略
唔建議喺香港唱馬拉錢(令吉)
因為普遍匯率都唔抵 起碼$2=RM1
如果用銀聯提款卡喺機場撳ATM攞錢(睇清楚你部提款機有冇銀聯logo)
計埋海外提款手續費($20-40)都仲平過你喺銀行或者找換舖唱錢
而機場嘅找換舖嘅匯率同香港差唔多 可以無視
咁樣就可以唔使花咁多時間做事前準備

一落機未入境就有電話卡counter
上網search過Digi比較快同穩定
我買咗佢隻RM22(~$44)嘅4G 8.8GB卡 可以用14日
佢會幫你換埋卡

介紹下Grab呢隻app
由於佢早前收購咗泰國同馬拉嘅uber
所以變成Call車唯一選擇
但係佢可以揀現金交易
以機場出去George Town市中心光大嚟計
機場的士Counter 開價RM44.7
Grab只係RM18 平一半有多
重要啲的士唔係正統有燈牌喺頂嗰種
Grab啲車新好多 而且肯幫你搬行李上落車
小弟絕對推薦
不過 佢要用當地電話number登記
建議一落機就買電話卡嚟用

重慶大把靚率啦

有無食德盛？好掛住佢個熟地湯

冇呀 介紹下

之前去食過，喺當地應該算好出名，食物不錯的但無乜邊樣特別深刻
反而好多blog或食評都無介紹嘅熟地湯就真係令我記到而家

好難得先搵到一個
如果鍾意藥材湯我覺得可以試

入面嗰啲係豬手定係排骨

我印象中好似係肥豬肉來，應該唔係豬手

正 下次帶埋屋企人去食

lm

檳城係咪可以全程講廣東話

T+ Hotel Macallum
$450兩晚

安頓好就落街行下
點知遇到每日晏晝一次嘅大雨

呢度都有Nekopara

行咗入嚟愉園茶室 食住嘢避雨

檳城嘅叻沙係同新加坡嘅叻沙唔同
唔會落米粉同油面只會落好似米線咁嘅嘢
米粉加油麵佢哋叫做福建麵

嚟到檳城一定要食最出名嘅檳城炒粿條
睇住佢起勢咁炒 炒到手都軟

叫最貴嗰隻除咗用鴨蛋炒之外 入面仲加咗蝦 臘腸同埋螄蚶

佢哋嘅蠔餅係比較濕潤

潮州煎蕊 類似珍多冰嘅甜品
入面仲有紅豆同椰糖

仲有海鮮卷入面加咗好似甜醬 麻麻哋好食

廣東話講唔掂就講華語(普通話)
再唔係就講英文
檳城都幾多人講福建話

等到停雨我哋就繼續行
去咗汕頭街食榴槤
聽佢哋介紹食黑刺
呢隻品種喺當地嘅no. 1 但係帶少少苦味 賣RM35/kg

食完就入去光大商場行一陣
估唔到冒牌貨名創優品嚟到馬拉都仲有再冒牌貨
變咗優質優品

返去瞓陣晏覺嗰陣買咗杯橙汁飲
佢哋係用膠袋包裝
個構造好得意 點解咁都唔會爆

樓主咁快又旅行

係囉 屌

檳城好正，不過我上次一個人去食唔到好多野

檳城真係好有老香港嘅感覺

我都食過愉園

我上次去檳城又係keep住每日晏晝落一個鐘大雨...個時搭uber仲會 x1.3~x3倍up

而家變咗Grab 應該平咗

嗰時都有grab, 兩邊相差唔遠

我見Grab冇multiplier

唔清楚喇, btw你淨係去3日?

檳城好Q多租間屋, 放D野, 又叫自己做博物館

係

七八十年代

我上年去檳城影嘅

經過忍唔住要影低

有咩玩同睇，考慮下先

機票幾錢

成日見大馬D機票都唔平

屌上次去完蘭卡威先去檳城 係蘭卡威食到肚屙返到檳城無乜點食野

LM Plan緊下年去

帶埋屋企人去一流
唔使怕盪失路 言語溝通得到

吉隆坡有AirAsia

瞓醒又係時候出動

叫咗架grab去食公巴好友海鮮

坐低叫咗杯荳蔻水同桔仔酸梅

擺低啲menu喺度畀大家睇

叫咗薑蔥炒鹿肉

海鮮炒飯

炸瀨尿蝦 好似食粉咁樣 唔知食咗啲乜

炒蜆

潮州蒸方魚(我估應該係魔鬼魚之類)

清炒青龍菜

嚟到呢度最正就係日日可以扮大爺
叫到成檯餸

食完再叫多幾串沙爹

食飽飽叫Grab返酒店
RM35搞掂

嚟到呢度電視都有Trivago廣告

上邊幾錢加埋？

RM103~HKD206

40蚊碟

係好抵架

呢度加埋都唔洗100蚊港幣，但係我一個人食唔到太多

有冇上升旗山 幾舒服
兩年前嘅暑假去完

咁岩纜車維修 冇上到去

Day 2 食食食食懵你
條路重鋪瀝青求其到就咁鋪上去就算
搭住條斑馬線都唔理

新月宫茶室豬腸粉
呢檔開咗超過50年 落自製蝦膏同辣醬 加埋炒蒜同芝麻

推，有冇去近海邊既地方

我去升旗山時天氣勁差

巴打機票來回幾錢？？

penang嘢食垃圾嚟
食Durian
千期唔好食海鮮

langkawi 坐小刑內陸客機
睇吓境幾舒服

作為一個肥仔 食早餐梗係要梅開二度
食對面呢一間柴火炒粿角

呢個車仔檔仲賣埋榴槤
又叫咗一隻嚟食

周姓橋算唔算

我都唔知㗎 屋企人畀錢
不過好似直航得KA

我覺得個豬腸粉麻麻地
唔太岩我口味

野食好似仲閪過上支那。天氣又濕又熱。認真冇咩吸引力呢個地方

我見直航要幾錢 ，其他全部停一個站
就1000唔洗，睇黎都冇咩機會去住

早2個星期都有睇過，回程太full + 時間太西無去到

我嗰時買就fanfare就1300連稅左右，不過已經係上年2月

馬航千六 仲有airasia千四左右

停 1個站？？

直航

馬航定airasia都冇直航香港去檳城

記錯吉隆坡 自膠

，所以d 時間好難就，打算玩4日到
如果轉機 就變左要5日，唯有睇住遊記先

食食下又落雨
食飽叫車走都好狼狽
好彩上到山就停雨

極樂寺

走嗰陣畀少少錢 搭高爾夫球車轉纜車落山

望返上去見到成坐寺依山而建

屎呀 屎呀喂

有叫咗碗叻沙食

呢度啲燒味飯好似香港啲撈麵咁樣有一乾三濕
有碗清湯畀你𠺘口
聽講話碗湯嘅來源係同雲吞麵一樣

又過咗對面食榴槤 食紅蝦同D204品種

返去行商場
榴槤黑旋風呢啲嘢馬拉一早有

超級市場入面有個非清真區 專門賣酒同豬肉

點解50年代邵氏電影仲喺度做緊宣傳
海報入面啲人死曬未

炒㷄條正到痴根 點解香港冇

檳城
記得飲袋裝美綠同梅子特飲

一如以往地返去瞓晏覺
瞓醒出嚟食晚飯
周姓橋

似大澳棚屋 冇咩特別

char kway teow 食過真係番唔到轉頭

晚餐Round 1 去咗附近一間高級少少嘅娘惹菜
娘惹菜即係華人食材加馬拉香料去煮
The Legend Nyonya House

得我哋一檯客

叫荳蔻水同酸梅湯 價錢比街邊檔貴

甲必丹雞

醬油豬肉

三拜四角豆 好鹹 不過拎嚟送飯好正

豬肚雞湯 好似係例湯加啲料咁

試下嗰到啲雪菜肉絲炆米的

大馬華妹又白又滑又大波波好撚正